【短篇合集】一千零一夜

第一次係連登打故仔 有啲緊張
成日都忽然諗到新故事但成日都寫唔完 希望放喺度會令自己大啲動力寫快啲
因為啲故仔好短 費事單獨出所以就將佢哋放埋一齊
短篇合集就諗起一千零一夜所以改咗呢個帖名
雖然無一千零一個故仔咁多 但會努力不定期更新的 希望有人睇

———

0001. 【輕咬少女的長夜】
呢個故仔係聽NMB48嘅《甘噛み姫》時諗到然後聽住寫 不過首歌同故仔內容係完全冇關係
但如果大家想嘅都可以聽住睇

利申 完全無生物常識 鳩寫
———

輕咬少女的後半夜

凌晨三時，美瑠靠在陰暗冰冷的隧道中，腳旁斷掉的紅色高跟鞋浸在發黑的污水中。彷彿在等著誰一樣，神情痛苦的美瑠一直向著隧道口張望，手一直用力地按著腹部。

「可惡⋯怎麽還沒人來。」美瑠死死地咬着唇，豆大的冷汗從額上滲出。

刺眼的白光從隧道口射進來，臉色蒼白的美瑠並沒抬頭看過去，只低下頭狡詰地笑著，唸唸有詞地道「總算來了」。駛進隧道的是一輛略為殘舊的七人車，白色的車身在黑暗中尤其顯眼。坐在後座的男人率先走下車，男人一頭暗紅的短髮，指間夾着香煙的手滿是紋身。下車後用力地吸了一口煙就隨意地掉到水渠，向着美瑠的方向走。

「小姐，你還好嗎？大半夜你一個女孩子在這兒很危險的。」嘴上在關心美瑠的男人不安份的雙手卻出賣了他。男人粗糙的指腹從美瑠的肩膀溜到腰間，見對方沒有抗拒男人的手又深入了一點。男人轉頭向車上的人打眼色，兩邊車門便隨即打開，黑髮男和金髮男相繼下來。確定車上的人正在過來，男人便重新轉回美瑠的方向。濃烈煙味的氣息進一步靠近美瑠，在她的耳邊低吟。

「由其像你這麼迷人的女⋯」男人並沒能力說完整句話，因為色慾薰心的他並沒發現美瑠咧嘴而笑時的尖牙。

車上的兩人靠近時只看見男人整個人都靠在美瑠身上。兩人正想說「小子動作真快啊」之時，只見男人整個身軀像是軟綿綿的布偶般沉沉跌在地上。地上的人像是受到極大驚嚇般兩眼瞪大著，皮膚呈灰白色一動不動 。頸上有兩個並排的血洞，血洞像是曾被人粗暴地挖開過，乾涸的傷口內露出半段褐色血管。 兩人向上看，只見臉色紅潤飽滿的美瑠雙眼隱隱透著紅光，瞳孔像貓眼一樣放大。她用食指擦去嘴角的血再舔掉。發現被看的美瑠不緊不慢地踩過男人乾癟的屍體走到兩人面前。美瑠一手繞著黑髮男的頸，吻上了他，另一隻手則在金髮男肚上輕輕一劃。

美瑠放開黑髮男後便蹲下來撥弄地上的屍體，只見她用手指一劃男人的肚皮就被打開，在薄薄的脂肪層裏頭內臟像是一塊塊凝固的紅色果凍一樣。

「啪」黑髪男扭頭一看，身後的金髮男亦倒下了。和地上的屍體一樣，金髮男的肚皮亦被劏開。

不同的是，他的肚皮在裂開的一瞬間血液像氣球爆破般湧出來，流一地的鮮血和髒灰色的渠水混和在一起。美瑠隨即撲上前把還沒流到地上的血舔乾淨，「太浪費了⋯果然力度很難掌握要多練習」。美瑠稀鬆平常地自言自語道，彷彿只是𠝹錯了一張白紙一樣。金髮男還沒死去，仍然痛苦地呼吸著。他能感受到自己肚內滑溜溜的腸子被人從捲曲狀一點一點拉直，然後硬生生斷斷續續地扯出來。金髮男感到一陣嘔心，湧上的胃液炙熱地燃燒著食道。他痛苦得連尖叫的氣力也失去，意識混亂地吐出一堆半透明黏液在嘴邊後便陷入了昏迷。黑髮男身體上並沒有受傷，但被嚇得無法動彈，眼淚無知覺地流了一臉。剛吃完一整段腸子的美瑠回味無窮地舔舔唇，「你知道嗎，內臟果然還是新鮮的好吃呢。血乾了的話口感就差很多⋯不過我剛才實在太餓，也顧不及太多。先吃飽才要緊對吧！」

美瑠又自顧地挖了一塊內臟津津有味地吃著，血花濺到了黑髮男腳邊。「我看你也挺順眼的，你走吧。」打了個飽嗝的美瑠，小心地把手上的鮮血擦在屍體的衣服上，在白色的綿質襯衫上形成了一朵朵血花圖案。

「反正我也吃不下了。」佻皮地笑著。

美瑠穿上了金髮男的黑色皮衣，從滿是泥巴的污水渠中撈起自己的紅色高跟鞋。一片嫣紅的石地上留下了兩具的屍體和滿地內臟，美瑠一邊哼著歌，一邊輕巧地提著她的紅色高跟鞋赤腳離開。

又一個晚上過去了。

輕咬少女的前半夜

身上穿著價值數十萬的名牌晚禮服，純黑的裙身完美地貼合美瑠的身體曲線。散落的裙尾鑲滿了碎鑽，每走一步的擺動都閃亮著。胸前留空的薄紗設計，若隱若現地顯露著無瑕的肌膚。

交談時展示出一貫的職業微笑，笑的時候眼睛會自然地稍微瞇上像只貓一樣，真誠得連自己也騙過。心裏想的卻是到時什麼時候才能走，在無人看見的瞬間閃過不耐煩的表情。和一名長期客戶稍作口頭上洽談下年度的合作方案後，美瑠便放下酒杯跑到較遠處的獨立洗手間。

幾乎是在「砰」地關上門的瞬間，一對尖牙便急不及待地露出來，抬頭看著鏡時精緻的面龐和猩紅的雙眼極為違和。雙手撐在大理石紋的流理枱上用力地喘著粗氣，每吸一口氣體內蠢蠢欲動的野獸就更外露一分。美瑠認真地回想在今天晚宴上吃過的所有東西，到底是那一樣出錯了。因為危險的東西太多，所以每次進食前都會小心地確認。假如吃了不能吃的，輕則頭暈發熱，重則像現在一樣⋯

渾濁而深楬色的鼻血不規則地滴在盥洗盆上，沒有要停下跡像的鼻血把整個盤染成紅色，滿腦子都是對血的渴求。她冷靜地從隨身的手拿包中取出手掌般大的淺綠色藥盒吞服藥丸。乾吞藥丸後的美瑠總覺得藥還沒有吞下去，苦澀的藥粉黏附在嚨管上久久不散。藥丸吃下去不消一會鼻血就停下來，打開水喉擦乾淨臉上的鼻血，雙眼亦稍稍退紅。

雖然現在看似回復正常，但美瑠心裹清楚自己必須儘快離開。要是在會場暴露了，即使是千年道行的前輩大概也無法一口氣對付那麽多人。換去職業微笑，掛上痛苦的表情輕易地騙過了上司 ，向眾人道別後便提著手拿包匆忙地離去。

從酒店宴會廳的後門離開，甫打開門便是黑暗潮濕的後巷。美瑠踏着不穩的腳步緩慢地向着不遠處的隧道走。

「還好⋯還好不遠。」這是臉色已經有點發白的美瑠來到隧道的第一句話。 “接下來只能聽天由命了。”美瑠遙望著隧道如此想著，凸出的青筋在她緊握着的拳頭上尤其清晰。

按耐不住身體上的不適感想要坐在地上，但想到要是弄髒借來的晚禮服就死定了。便把氣都撒在鞋子上，一把掉在滿是污水的溝渠裏。同一時間，隧道口傳來了匆忙的腳步聲。

「來了。」

意外地踏進隧道的是個外貌清秀的少年，穿着制服的他看起來大約十七、八歲，留著一頭貼服的黑髮。背着墨綠色帆布包急步地走，差一點就沒注意到倚在牆邊甚為痛苦的美瑠。不過少年還是注意到她了，本來向着出口的雙腿又轉回來了。

「你還好嗎。要替你呼叫救護車嗎？」

少年有着線條分明的下顎線，秀麗的眉毛下有着一雙會說話似的眼晴，略帶憂鬱的氣質叫人難以移開目光。

「不用了，我⋯沒事。」

「但你面色看起來不太好，眼睛也很紅，真的不用？」

「真的沒事。」嗅着眼前濃烈的活人氣息，美瑠差點餓得控制不住自己，眼睛也重新紅起來。

「你走吧。」但不知道為什麼自己就是有種不想要吸他的血，吃他內臟的感覺，所以只能死命叫他早點離開。

「你一個人在這兒沒關係嗎？那麼晚了。」

「沒事。你不也那麼晚也在街上⋯對了，你一個學生那麼晚在街上才幹嗎去了？」

「兼職啊，今天算很早了。」少年揮了揮手上的透明膠袋，隱約能看到裏面的蛋糕盒。

「回家給家人𪊴祝生日。」說到家人，少年臉上露出了笑容。

「那你快點回去吧，我真的沒事。」美瑠也勉強地牽扯出一個笑容，揮揮手著少年快點離開。

「嗯。」少年點點頭，從口袋裏掏出電話。

「給我你的號碼。」

「假如聯絡不上你，我會再過來。」

「要是你在這兒暈倒我會內疚的。」

少年一臉嚴肅地説話的臉莫名有點好笑。美瑠傾前攤開少年的手，在他的手心上用手指寫上號碼。少年的手溫熱軟糯，熱力透過指尖傳到了美瑠處。貪戀著這種觸感，美瑠把每個字都放慢地寫。

「記著了嗎？」

「嗯。我晚點會找你的。」

少年兩步一轉頭神情有點擔憂地離開，慢慢消失於隧道口，看見少年離開後的美瑠終於鬆一口氣。
「叮噹」雖然還是餓得快失去力氣，但收到少年的短訊後又感覺精神了半分。

「剛才忘了問你名字。
我是崇。」

這晚上好像沒那麼難捱了。

至少也要捱到回覆他的訊息吧。

LM 有無後續

有諗 但寫埋開咗頭個啲先